內會選主席遭兩辦施壓 區議員促寸土必爭 公民黨：不退縮

內會選主席遭兩辦施壓
區議員促寸土必爭 公民黨：不退縮

多名民主派區議員發表「議會戰線立場聲明書」，包括鄺葆賢及岑敖暉。

【關鍵一仗】

【本報訊】港澳辦及中聯辦聯手出擊狠批公民黨郭榮鏗拖延立法會內務委員會主席選舉，但上周五內會進度明顯加快，有人質疑民主派「放水」。逾百區議員昨發表聯署，要求議會內的民主派議員寸土必爭，切勿讓步結束主席選舉程序。公民黨黨魁楊岳橋表明，絕不會在內會選舉主席一事上有任何退縮，郭榮鏗也說會繼續不偏不倚主持會議，呼籲各方不應「捉鬼、搞分裂」。

記者：陳嘉裕 林俊謙

上周五內委會選舉，民主派未如之前多次會議般去信主席要求討論個別議題，會議即時進入處理議員無約束力議案的程序，。。。。。

「各戰線團結奮力抵抗」

相關新聞：DQ郭榮鏗公職 林鄭：用人唯才

多名民主派區議員發表聯署聲明，。。。。。。「否則今日退讓一時，只會為中共及其爪牙積威，日削月割，以趨於亡」。

他們要求民主派議員交代立場並顯示抗爭決心，否則難以令大眾對體制內抗爭保持信心，又批評放風的泛民「示弱」。

有份聯署的區議員以素人為主，包括。。。。
。

至於政黨方面，暫時有民主黨九龍城區議員黃國桐及民主黨南區區議員陳欣兒參與聯署。

郭榮鏗：不應搞分裂

郭榮鏗昨日強調，他將繼續不偏不倚主持內會會議，認為民主派必須團結，不應「捉鬼、搞分裂」，「因為我哋冇咁嘅空間」。

楊岳橋亦表明，。。。。。。大家與其捕風捉影，不如團結一致。」